777：人工按通脹調整唔等於加人工

以後老細加得少過通脹，我係唔係可以同老闆講你無加過人工比我

每月加薪 1 萬至年薪 512 萬元 林鄭：按通脹定期調整，非疫情下「加人工」

政府早前向立法會提交的文件指出，林鄭月娥的年薪為 521萬元，較去年增加 12 萬元。林鄭月娥今早出席行政會議前，被記者問及為何在疫情之下加薪，林鄭澄清指是按年按通脹定期調整薪酬，並非加薪。

行政長官林鄭月娥年薪去年已逾 500 萬元，是全球第二高的領導人，今年年薪再從 509 萬元升至 521萬元。

林鄭月娥今日表示個人對薪酬持開放態度，但留意到目前坊間報導令人誤以為在這嚴峻疫情下竟然有官員「加人工」，因此希望作出有關澄清。她強調這次是按年按通脹定期調整薪酬，而且有關調整是由去年7月1日起計算，正如立法會議員也由去年 10 月 1 日起按通脹調整薪金。她指出這次只是將周年撥款納入 2020-2021 年預算案，並非有官員在今次預算案提出加人工要求。

被問及會否參考國外官員帶頭減薪或凍薪，林鄭表示現時首要任務是防疫抗疫，支援香港企業和員工，若需要她本人或問責團隊作出什麼舉措達致此目的，她都非常願意做。她又指，過去為展示與民眾齊心抗疫，部分官員曾主動捐出一個月薪酬予非政府機構，往後亦會審慎考慮與民共度時艱該採取的行動。

行政長官林鄭月娥年薪去年已逾 500 萬元，是全球第二高的領導人

唉

能力第一廢

咁打工仔不按通漲條整係咪等於減薪?

今年通帳幾多我就減薪幾多

咁一定有好多打工仔年年減薪

佢老闆習大大幾錢人工?

個fd依家比公司減20%人工

仲有人高過佢？

李顯龍

一萬元人民幣

黨鐵：按通帳調整唔等於加價

幾時制裁到個八婆？
佢係咪每月將d錢過哂去林手足到？